---
Title: Samenvatting Kwartaal 3
Date: 2018-03-29
---

De opdracht deze periode draaide om het creëren van een interactieve oplossing die motivatie aanwakkerd bij studenten voor een gezonde leefstijl. Het probleem waar opdrachtgever EMI mee zat was dat er te veel jongeren een ongezonde leefstijl leiden en dat maar niet veranderen. Hoe kunnen wij dit gaan oplossen?

In de eerste iteratie zijn we om te starten 3 dagen naar Maastricht geweest met heel de studie leerjaar 1. Daar heb ik onderzoek moeten doen naar de leefstijl in die in deze regio vooral zichtbaar is, helaas had ik hier de doelgroep 50+ ongepensioneerd. Die doelgroep was erg moeilijk om ten eerste al te vinden op straat want de meeste van deze leeftijd die overdags in de stad lopen zijn al gepensioneerd. Toch is het gelukt om er een aantal te vinden. Hier viel het erg op dat de meeste een redelijk gezonde leefstijl hebben en gemiddeld 2 keer per week intensief sporten. Daar stonden ik en mijn groepje toch wel even van te kijken, dat dit verschil zo groot is met de jongeren in Rotterdam. Uiteindelijk moesten we na het onderzoek een concept, wij wilde iets dat de beweging aan zou houden naar mate de doelgroep ouder wordt. Het concept was een zelf-rijdende Tesla met ingebouwd cardio-apparatuur, tv-scherm en hologram met daarop de caloriën die al verbrandt waren enzovoort. Om het goed af te sluiten hadden we gewonnen met het beste concept voor onze doelgroep! 

Verder ben ik in iteratie 1 onderzoek gaan doen naar de opdrachtgever, het onderwerp en naar de doelgroep. Dit heb ik gedaan met hulp van deskresearch, hiervoor heb ik verschillende websites bezocht. Ik heb zelf een leefstijldagboek opgesteld waarbij een aantal studenten bij moesten houden wat ze 5 dagen lang aan voeding binnen krijgen en wat ze doen om genoeg beweging te hebben. Ook heb ik met mijn projectgroep verschillende methodes toegepast zoals een discussie sessie, interviews en 5 why’s. Dit hebben we gedaan om vele specifieke inzichten te verkrijgen voor bijvoorbeeld de ontwerpcriteria. Het belangrijkste inzicht dat we hebben verkregen was dat; studenten weten wel degelijk dat ze verkeerd bezig zijn met ongezond leven maar weten vaak niet hoe ze makkelijk en lekker gezond moeten koken/eten. Uit gemakzucht blijven ze toch ongezond eten.

Dit onderzoek heeft erg lang geduurd, namelijk ook nog iteratie 2. We liepen erg vast met ons team, vaak waren we maar met dingen bezig die niet nuttig waren of deden we überhaupt niets. Het schoot ook totaal niet op en hadden niet echt een doel in zicht waar we naar toe wilde werken. Om dit probleem op te lossen hebben we advies gevraagd aan onze projectleider Bob en alumni Robin. Zij hebben ons een beetje een zetje gegeven in de juiste richting. Dat we zelf beroepsproducten  moesten verzinnen die nuttig waren voor ons in het project en ook die aanpaste op onze competenties. Daarnaast hebben we ook vaak om feedback gevraagd om zeker te weten dat we op dat moment wel goed bezig waren. Het zou namelijk jammer zijn als je lekker bezig bent en het uiteindelijk niet goed blijkt te zijn waardoor alles weer opnieuw moet. Dat was namelijk een beetje het probleem in beide iteraties. Ook hebben we vaak om hulp gevraagd als we niet precies wisten hoe sommige dingen gedaan moesten worden.

Uiteindelijk heb ik wel vanuit al het onderzoek de ontwerpcriteria op kunnen stellen samen met Lotte en Jordan, die ook nog eens meteen voldoende werd gevalideerd. Vanuit deze ontwerpcriteria hebben we een vruchtbaar concept kunnen bedenken. Het zou een interactief bord worden in de supermarkt waar er een keuze ingevuld kan worden van minimaal 2 soorten groenten, vlees/vis (niet verplicht), andere voorkeuren zoals rijst, pasta enz. en allergiën konden ook aangegeven worden. Eenmaal als dit ingevuld was kwam er een hele lijst met gezonde recepten met uw voorkeuren in zijn verwerkt. Het recept kan worden opgeslagen in het eigen account en het boodschappenlijstje kan meteen geprint worden! Bij dit concept heb ik samen met Lotte de wireframes kunnen maken en uiteindelijk het low-fidelity prototype samen met Serhat. 

Het was een project met veel moeite maar we zijn eruit gekomen en ik heb weer veel geleerd. Het leiden van een onderzoeksmethode, het maken van wireframes, meer lef getoond op gebied van interviews, ik heb kennis gemaakt met insight cards en meer feedback gevraagd uit mezelf. Bij de workshops die ik heb gevolgd (onderzoeksmethodes en observeren 1&2) heb ik ook dingen geleerd zoals het toepassen van die methodes en in wat voor vormen je eigenlijk allemaal kan observeren.

Op naar het laatste kwartaal!